簡炳墀：起樓就搵軍營，唔好搞粉嶺高爾夫球場

【明報專訊】粉嶺高爾夫球場應否發展建屋引起爭議，工黨約10名成員噚日去球場外請願，要求政府收回球場興建公屋。上水鄉委會前主席、著名練馬師簡炳墀喺工黨示威期間啱啱揸車路過，佢落車同工黨嘅人理論，話香港仲有好多地方可以發展，叫工黨唔好騷擾高球場，「找政府麻煩，唔好找球會麻煩」，反建議政府考慮用軍營土地起公屋，仲話「去軍營（請願）記得預埋我」。

「去軍營記得預埋我」

高球場噚日喺請願開始前嚴陣以待，拉上正門大閘，並將多輛高球車放喺閘後一字排開，以防有人硬闖。工黨成員帶同公屋大廈道具及居於劏房嘅兒童照片，放喺球會正門標誌前，佢哋批評政府若任由房屋土地資源分配不均，社會將難以維持穩定，最終會影響香港經濟發展。

簡炳墀揸車路過，落車同工黨成員理論，其後因為喺馬路旁停車引起危險，被警員勸喻離開，佢無回應有無喺粉嶺高球場打波，工黨成員喺請願後和平散去。土地供應專責小組月底將展開公眾諮詢，列出多個增加土地供應選項，粉嶺高球場土地將列入短中期選項之一。

政府文滙大公廁有冇諗住批鬥簡sir

匪律部隊宿舍搬返大陸啦

又啱喎

有pt

簡蛇

咁佢帶頭囉

支持

快d空出昂船洲

係西大嶼填個碼頭比佢地

真。本土

簡蛇大檸樂了，中聯辦bookmaked

拆中央軍營 係唔係想搞港獨

支持簡蛇

花生
睇嚟雙方唔gur咗好耐

昂船洲 除了軍營 貨櫃碼頭 政府船塢 基地
仲有昂船洲污水處理廠 大半個港島 九龍的污水都係運番去處理

轉做住宅區 仲差過係堆填區上面起樓

以為係高登嗰度個

Why not both

正皮唔落
佢潛台詞係你哋夠膽就去郁解放軍囉
根本就係串你班友，同槍炮論一樣

好彩佢唔係話去郁馬場

連登仔仲要抗晒J咁真係好好笑

駐港老解同邊境紀錄部隊應強制住係深圳啦

昂船洲以前係唔係用黎隔離疫病既地方 ?

正解，都唔知連登仔興奮啲乜

喺番深圳福田咪得囉，第時高鐵8分鐘到香港啦。

喜靈洲呀

阻住搵錢 話知你共產黨
完美展示香港人 冇錢邊得閒同你愛國既精神

俾人串到應一應仲笑得出
連登仔真係冇撚得救

唔一定昂船洲嘅

九龍塘軍營，尖沙咀槍會山軍營全部都係靚地，有哂交通配套，極適合起樓

食力簡

why not both

九龍塘笪地收埋都只會用黎起低密度豪宅

人地高球場d樹生長得好過街外
我贊成唔好搞高球場

九龍塘一定唔會收
雖然而家五台山得翻港台商台
但有咩事的話佢可以第一個沖上去控制

啱呀 食力簡

why not both?

中共一直都忌呢班牛屎去佬
係估唔到佢夠薑出聲，果然係本土派

點會呢
沙田污水處理廠都想搬入岩洞，昂船洲一樣可以
紅磡、黃埔、太古前身都係碼頭、船塢，一樣拆完可以起樓
香港仲有喜靈洲、芝麻灣半島可以填海做新貨櫃碼頭上落貨，加埋個東大嶼填海商業區計劃，長遠計葵青、昂船洲可以慢慢空出黎轉做住宅

其實一開始話要搞高爾夫球場班人都on99

劉進圖呢鋪中唔中

粉嶺高球場 劫數難逃（文：劉進圖）

佔地172公頃的粉嶺高爾夫球場應否由政府收回建屋？這個問題如果在10年前提出，高球會土地很有可能獲准維持原狀，繼續供少數富豪享用。但在2018年的今天，即使高球會願意開放球場，讓更多公眾人士參與打球，並按政府建議繳納地租，恐怕也無法延續地契，注定劫數難逃。

高球會有2610個會籍，其中365個屬公司會籍。現時二手市場的轉售價格據說高達1700萬元，單是這批公司會籍的總市值就達到62億元。由此可見高球會會員是何等富貴，其政治和經濟影響力絕對不能小覷。球會地契2020年到期，假如早10年約滿，球會極有可能說服政府續約。

時移世易，今天談高球場續約，已經和政府的覓地建屋大計不可分割。政府委任的土地供應專責小組將於4月展開大型諮詢，政府向小組提交的顧問報告顯示，若收回整個球場，可建1.32萬個住宅單位，供3.7萬人居住；若只發展其中32公頃土地，則可建4600個住宅單位，供1.3萬人居住。這個資料曝光後，遭到猛烈批評。有議員以洪水橋發展區為例，220公頃土地可建逾6萬個住宅單位，安置22萬人；高球會土地至少可供17萬人安居，顧問報告假設的發展密度太低。

倘放棄高球場考慮填海 市民不會接受

特首林鄭月娥早前出席扶貧高峰會時，借環保人士說要「代海洋發聲」，指社會更應代居住劏房的兒童發聲。據統計處估計，全港現時有9.2萬個劏房，住了約21萬人。粉嶺高球場若全面建屋，足可容納大部分劏房戶。在這個龐大而迫切的建屋需求下，如果政府放棄發展高球場，繼續讓少數大富大貴人士獨佔這172公頃土地，然後叫市民考慮填海、填水塘、發展郊野公園邊陲、在市區見縫插針加建樓房，市民大眾肯定不會接受，政府整個土地發展諮詢就注定難產。

除了土地供應全民諮詢，未來一年預料還有兩個立法會議席需要補選（新界東梁國雄和九龍西劉小麗的議席），建制派和泛民主派都會傾全力爭奪這兩個席位，粉嶺高球會用地爭議很有可能成為選舉議題。民主派毫無疑問主張收回建屋，建制派審度民情後，恐怕也無法支持球場原封不動。隨着選舉臨近，議會形勢將變得一面倒，政府高官就算有心放球會一馬，政治現實上亦難以辦到。

高球會的代表日前上電視節目，連「局部發展」方案也反對，丁點土地也不肯交出，所持理據竟然是球場有許多樹木需要保育。樹木保育與房屋發展並無必然矛盾，只要規劃合宜，兩者可以兼顧。政府近年致力推動大灣區發展，粉嶺高球會的真正出路在於收購珠海、中山一帶的高球場，用中港兩地專車把熱愛高球的香港富豪送到港珠澳大橋彼岸。

作者是資深傳媒人

新界佬

簡炳墀、菲傭

G持

不如叫佢地搬，交返笪地出黎好過

軍營有幾多個 佐敦果個起公屋呀 九龍塘果個起居屋呀

兩塊靚地 撚鳩班友咋 起公居屋根本弱智先決

金鐘解放軍總部啦

人地係叫香港賤民搵軍營 唔係政府搵呀

簡蛇果然係大英培育出嚟嘅本地練馬師

狗咬狗

利字當頭

串緊班友唔敢搞軍營

最好起撚咗佢祖墳嚟起樓

會不會波叔係球場附近有団地，所以發起鏟走高球場？

高爾夫球場班貴族成日轉移視線

官商鄉黑會團結的嗎？

幾時火燒高球場

佢夠膽敢講以為自己咁串
到時真係攞軍營地就第一個擺佢上枱
睇下係咪咁口硬

比我係工黨就寄邀請信比佢
佢仲唔嚇副瀨尿

人都死撚左咯

人地就係知你工黨班廢柴唔敢去軍營示威先大鳩你呀傻仔

幾時取消埋丁權 拆圍村批鬥特權份子

填海啦屌你老母 海你老母閪洋咩

其言也善

兩樣野無衝突on9,兩樣都拆哂佢咪得，不過利益呢家野就